文匯報：勿將防疫「政治化」 添煩添亂罔顧人命

新型冠狀病毒肺炎迅速蔓延，面對來勢洶洶的疫情，需要特區政府和全港市民嚴陣以待、集中精力共同防疫。但泛暴派政客及其支持者借題發揮，要求特區政府立即停運高鐵、封閉西九站，及關閉所有內地入境香港的陸路口岸；有區議會更「強烈譴責」衛生署、食物及衛生局未有派代表出席會議。關注防疫，向政府提出合理防疫要求和建議，可以理解，也值得支持。但將防疫政治化，提出沒有科學依據、有譁眾取寵之嫌的建議，甚至借防疫問題刁難、攻擊專責官員，根本是給防疫添煩添亂。連事關全港市民健康安全的防疫問題都不忘「政治抽水」，暴露泛暴派政客並非真心急民所急，而是事事政治先行，罔顧人命、漠視民生。

不過，有政客趁機提出一些貌似嚴密、實質成效存疑的建議，例如要求即時停止往來內地與香港的所有高鐵、直通車、客運船隻及航機班次；關閉所有內地入境香港的陸路口岸。

防疫寧緊勿鬆，應盡量切斷與病毒及其載體的接觸，但也要科學合理，不應危言聳聽，自亂陣腳。至今並無任何專家學者呼籲香港立即斷絕與內地的一切往來，世界衛生組織的官員也表示，採取封城的方式防疫是否能奏效，目前還很難說。如今病毒傳播似乎已不局限於內地，東南亞、歐美、墨西哥都有確診個案，香港是否要斷絕和全世界的交通往來求自保？防疫是高度專業的問題，應遵循專家的意見，而非信從政客的想當然。

cls

疫情呈現惡化的跡象，此時此刻最需要政府和社會各界集中力量，齊心協力，做好防疫工作，各界都必須放下政爭，避免干擾防疫。可惜，新一屆區議會被泛暴派政客騎劫，防疫問題亦淪為政客攻擊政府的工具。昨日，元朗區議會通過多項有關區內防疫的動議，包括要求相關部門接獲確認新型冠狀病毒肺炎個案後，必須向公眾及區議會通報，並交代防疫對策，各部門盡快交代現行防疫應變措施等；因為衛生署以及食物及衛生局未有派代表出席昨日的會議，元朗區議會更予以「強烈譴責」，並促請衛生署、食物及衛生局、入境事務處出席下次大會，回應有關新型冠狀病毒肺炎的提問。

政府有責任迅速全面向公眾通報防疫的最新情況，並已設立了相應的通報機制。若全港十八個區議會，政府有關部門的官員都要逐一報告防疫情況，單單應付區議會已疲於奔命，還有時間和精力投入到防疫上？區議會應聚焦民生事項、作出理性討論，政客把防疫問題政治化、做政治騷，市民的眼睛是雪亮的，看得見、分得清的。

Source:

比哂時間一車車運落黎
分散冇看注意力

封關自保有咩問題

文匯office想被免費派口罩？

1 月 27 日到期, 得返 3 日, 仲欠 4100

2 月 1 日到期, 得返 7 日, 欠 66000

2 月 14 日到期, 欠 60000

班垃圾終於唔用反對派知道自己先係少數

呀筆者其實知唔知自己寫緊乜撚嘢？

意思係封關冇用

佢唔提 大家都無咁上心
佢ㄧ提 真係即刻有方向

念左十秒先明

敵人支持我反對

「武漢肺炎絕對政治化」
物競天擇，適者生存

咁佢唔好叫武漢封城嘛

世界各地都防禦緊
係香港乜撚防禦措施都唔做
仲叫人可以唔戴口罩、開條免費閪橋俾人運病毒落黎

智撚障

依家人傳人
減少患者傳播
封關有一定效用, 當然已有潛伏患者已入境

封關無用, 北韓又鎖國係咩玩法
封關根本係大型隔離. 武漢都封市(疫區)
醫院都玩隔離病房, 相同原理, 只係保護香港

香港是否要斷絕和全世界的交通往來求自保？
肥仔金: 講我?

豬流感,畜流感都唔入活豬,活雞
你老母,武漢肺炎,仲比支那人入境,咩玩法

建議工賊會同民賤聯一齊搞武漢旅行團僻謠，齊來做個勇敢中國人

你班冚家鏟唔撚嘢埋香港死哂喺大陸咪世界和平囉！

香港是否要斷絕和全世界的交通往來求自保

是

wuhan tongbao
yiqi wanr wanr ba